星影匯都變埋黃百鳴

真係香港九龍新界無得避

依間咁正都執？！

咁停法唔做都唔出奇

位於九龍灣國際展貿中心嘅星影匯戲院放出經營權一事，眼見好多網友作出錯誤猜測，現特此解答各位關心嘅問題。

星影匯並非結業，而係租出經營權俾黃百鳴旗下cinema city營運至2024年，以降低合和集團營運風險，並且可以確保有固定租金收入，係一個商業合作決定。

由於cinema city只係承租戲院經營權，而非租下場地經營自己旗下院線，固此星影匯仍屬獨立院線，而非納入cinema city旗下，加上星影匯剛於過去4月更換座位，租用條款亦列明會承租戲院場地以及放影設備，固此可以肯定唔會作大規模裝修。

戲院職員正常做法會重新簽訂僱傭合約，改為由cinema city直接聘用，實際影響不大。

觀察最關心嘅票價、會藉、積分問題方面，由於九龍灣區戲院數目眾多，競爭龐大，星影匯位置又冇特別優勢，加上現階段市道，提升票價係幾乎唔會發生，而早場、午夜場優惠亦估計會繼續提供（cinema city早場優惠比星影匯$45更進取）；會藉方面，由於係獨立於cinema city，所以會藉及積分可以繼續保留，並無影響，有網民見到星影匯發出通告表示7月1日至8月31日到期之會藉自動延長至9月30日，就錯誤解讀為經營至9月30日，其實cinema city由9月1日起接手，租約期直至2024年8月31日，是次會藉安排只係出於政府下令戲院停業而作出嘅安排，無需作出任何錯誤嘅過份解讀。

希望可以解答到各位疑問，本人由2014年戲院首日試業開始已經係會員，並且係本人首選觀影戲院，亦都係cinema city會員，假若如各位網友推測兩院合併，本人損失唔會俾各位任何一個人少，而作為一個商家，我唔相信合和、黃百鳴會咁樣去對自己品牌商譽作出負面影響。

呢個商場本身人流就好少
係靠做大陸客 做show賺錢

靠樓上寫字樓返工嘅少少客人

星影匯本身都係合和
咪藍轉藍

想搵間唔藍都冇

百老滙